1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.
2. Як очистити масив?
3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

Відповіді:

1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

   Метод forEach перебирає всі елементи масиву та виконує задану функцію для кожного елемента. Він дозволяє просто та ефективно виконувати операції з кожним елементом масиву без необхідності використовувати цикли або умови.

2. Як очистити масив?

   Присвоєння порожнього масиву.
   let array = [1, 2, 3, 4];
   array = [];
   console.log(array); //[]

   Очистити масив за допомогою метода splice().
   var array = [1, 2, 3, 4];
   arr.splice(0);
   console.log(arr); //[]

   Також можна очистити масив присвоївши довжині масиву length 0.
   const array = [1, 2, 3, 4];
   array.length = 0;
   console.log(array); //[]

3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

   Використання методу Array.isArray() - повертає значення true, якщо передане значення є масивом, та false, якщо не є масивом.
